關於強姦案fact check

睇到好多post傳出有女事主被捕嘅時候比黑警強姦

之後十個有九個留言都係叫人fact check

其實我想講好多研究都講過強姦案係好難fact check到

第一

事主心理影響

事主無論係過程中定事件發生咗之後都承受好大痛楚 特別係輿論壓力 閒言閒語 blame the victim就最明顯 所以事主會偏向選擇保持沈默 點fact check??

第二

冇證據

呢個好簡單 你入咗差館 班狗做咩都唔會有人知 發生咗都好 係唔會有人知 去醫院檢查嗰啲我唔清楚 等人補充 但永遠好多性暴力 強姦案都係因為冇證據而不了了之 但可唔可以就話冇發生過？

——————————————————————————

我冇質疑過fact check 重要性 但大家可唔可以諗下如果冇人講 冇人當面開記者會係咪等於件事係假？

其實除左fact check之外 有好多以往休班警強姦案嘅例子已經話咗比你知件事嘅真實性已經好高 唔信你地google下 「休班警強姦案」

再者 連日黎都有咁多女被捕者比警察性騷騷 性暴力對待 咁有冇再增加到件事嘅真實心一呢？任何事都冇可能100% fact check到 每個人都要keep住有批判嘅思考 但你唔可以因為冇證據就當件事唔存在 就唔做任何事

最後我想問成日講fact check嘅嗰班人 若果件事係真嘅 你地到時又會做到啲咩呢？？？

無論件事真定假都好 其實都係做嗰幾樣野
1. 女仔要好好保護自己 出到去其實冇人可以100%保護到你
2. 其他人唔好blame the victim 已經多謝晒
3. 好好體諒事主 佢有權選擇沈默
4. 同理心

PS 讀過Gender 更加知道fact check嘅難度

最後我都希望事主可以勇敢咁講出黎 因為我會盡量理解你嘅痛苦

推

推 事主出黎講已經好大勇氣

［強烈呼籲］
由即日開始，不論去邊，全民帶口罩

記住，一切由生活做起，會變成習慣。

不自由，毋寧死
戴口罩，直至贏

口罩，係自由，係權利。

光 復 香 港 時 代 革 命
五 大 訴 求 缺 一 不 可

大個仔獨立必睇
［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

9 大核彈內容包括：
(1) 基本法自古以來是中國領土的謬誤
(2) 中英聯合聲明的謬誤
(3) 不平等條約無效論是謊言
(4) 中華民國早已放棄香港的主權
(5) 中華人民共和國以武力脅迫大英國移交香港主權不合國際法
(6) 70年代聯合國從非自治領名單剔除香港
(7) 中英聯合聲明違反住民自決原則
(8) 香港符合《蒙特維多國家權利及義務公約》中「國家」的定義
(9) 香港軍事史

請幫推以下post！香港人一定要知！一定一定要睇！
香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

但可否唔好再轉啲FB WHTASAPP就話FC?個個都話識女事主好似女事主唱通街係人都知淨係連登仔唔知咁

全民口罩，呢個好緊要
要貼好多係連儂牆提提大家

最基本請傳出來的人去搵612/風雨蘭
揾人endorse

亂鳩禁吹就傳
我話有示威者比警察實彈殺左都ok?

而且除非事主出嚟講/代理人/提告 如果唔係得個傳字又如何

五大訴求 缺一不可
FIVE DEMANDS - NOT ONE LESS

咁所以呢？
不嬲都唔係行有罪推定架喎
咩叫冇辦法fc？
咁係咪黑狗搭你番去
話fb有人話有強姦案
就可以入你罪
起碼都要有受害人走出黎啦
唔好話咩2次傷害
佢唔走出黎邊個幫到？

咁問番你一個問題，
如果係流，
你推果一下仇恨值有咩用
仲有，之後炒車又點算
比人反咬番轉頭
仲有你每推一下
就蓋過其他可能有用既資訊
仲有咁樣傳啲人都會麻木哂

女事主話搵左風雨蘭
依家只需要風雨蘭一個字
有 定 無
唔洗女事主出面出聲
全港即刻核爆

我係講
有同冇 大家處理手法都差唔多
只不過依家係要根據返真實性去判斷
又唔係叫你地係咪都當有去殺狗
我只係話就算真定假叫依家可以做嘅係嗰幾點
女仔好好保護自己....等等

係流都好

我要重申嘅只係 你當件事係有機會發生同埋發生咗都好要好好保護自己 同 叫d人唔好太怪責事主有咩錯....

呢度冇錯，真係要保護自己
但fc都係要，唔好走免fc戰術呀

不是啦 我只係講有冇fc都好 要好好看待事件啊
我都知fc好重要

Ye s
風雨蘭出左聲再講

無人怪責事主
但希望大家唔好亂放風
揾番相關機構endorse